代課老師對小一生說「聖誕老人不存在」 家長要求炒魷 校長致歉

美國新澤西州一名代課教師，因對小一學生說「聖誕老人不存在」，遭家長怒轟，要求學校將她開除。校長發信道歉，形容該教師「判斷力差劣」。

事發當地雪松山小學（Cedar Hill Emementary School），有學生家長在facebook表示，被稱為「M老師」的代課教師，當時在課堂上問學生距今最近的是什麼假期，學生回答是聖誕節後，M老師即開始「大放厥詞」，指聖誕老人不存在、馴鹿不會飛、世上沒有魔法等。

有「當時在課室內的成人」得知此事後，向校長拉捷（Michael Raj）投訴。拉捷即日發信向家長致歉，稱自己「作為四孩之父，很清楚這番話（沒有聖誕老人）是何等敏感（sensitive）」，又指已就M老師「說話時差劣的判斷力」向她訓話。

學校家教會副主席表示，家長不希望M老師繼續任教該校。涉事校區監督羅夫達（Rene Rovtar）形容，M老師的行為「非常令人沮喪」，但她沒有回應M老師會否繼續留在學校。羅夫達其後在Twitter上載一張與聖誕老人的合照，留言稱「我相信（I believe）」。

左膠

唔怪得美國人咁蠢

咁個老師又真係錯wor

世界上真係有聖誕老人

不過唔係入你屋企果個囉

諗起legal high有集古美門同同學講呢個世界係無聖誕老人
點知比佢老豆知道後屌到佢喊

蠢到，發明咗互聯網，CPU，電話，然後畀機會你鳩UP

一成精英撐起個國家

記得有張圖係
聖誕老人問小朋友想要咩禮物
小朋友：想媽媽開心

聖誕老人滿足左小朋友要求

咩片黎

你真係on9 成日諗住現實係咁就係

咁，知唔知咩叫hope ，小朋友緊係要多

d純真，咁現實洗唔洗下下講埋錢？人心險

惡？ 小一渣師傅

有冇link

你覺得係hope姐，小朋友大咗就覺得係騙案啦

吓
聖誕老人唔存在呢件事幼稚園學生都應該知啦，要人講架咩

可以講聖誕老人的故事, 同埋解釋聖誕老人呢個職業係乜, 但係唔可以話聖誕老人呢個傳說係真, 呢個係教育的基本原則
就係唔可以講大話, 唔係hope ge問題

利申: 自細已經唔信呢個傳說係真